【林太fatfat】低調置業討論區(129)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

【CCL 跌啦！ 爆啦！】低調置業討論區(128)

Last post

留定名先

留名

林太留名

我mpf 係32000果陣轉哂保本了
習帝太大變數

我繼續博

懶得郁

反正幾十年後先有得拎ge

內地繼續調控樓市，資金落來香港買樓

天水圍嘉湖山莊呎價直逼1.2萬港元。美聯表示，景湖居5座高層F室，實用面積442方呎，成交價527萬元，成交價創兩房戶新高，實用呎價11,923元，呎價創屋苑新高。

日日新高

早2日去驗樓，原本業主話送埋電視餐枱，去到竟然話臨約無寫（當日簽時太急又話唔夠位寫咁多），佢拎走咗。正仆街。經紀又無幫我寫上去，我承認自己都有疏忽，經紀而家話扣返幾千蚊佣金，我其實有冇得投訴佢？當日佢負責寫留d乜野items，而家就冇咗，我全部要買返晒

呢到個個都係有樓人士,其實你地點睇未來幾年樓市?

大家買電視揀咩牌子好 我諗緊買lg定sony好

Panasonic

sony 好d, 不過我買panasonic

Sony信徒又吹奏下信仰先
不過屋企用緊三叔
鬼叫屋企擺唔落Sony D電視咩

升

我女朋友嬲到仆街，話唔買

今年升15%

下?CCL 又跌呀?
睇黎樓價見頂了

呢度有冇金獅住戶 行去mtr 係咪好唔方便?

用緊sony

sony好貴 比lg同級又少野送

Sony 搭ps4 專用

ps4

我呢d 就係d 淡淡黎
我睇會跌3成
CCL 見135左右

新post留名

冇哂錢買ps4啦

quote 錯

又係時候吹奏下我部lg

幾錢

同埋買電視係咪買oled好

新手一問 點解連租約果d樓 會平d?

新post留名
咁快又爆post

呢幾日去百老匯睇
Sony 43寸 7000e $4480 再送$400 超市禮券
恆生卡cash $可以當雙倍錢咁用
滿$5000 又送extra cash $
心思思想買

43寸啱我用

係咪即係一買 我就可以收緊租 但只能做5成按咁?

仲要係4K TV,不過只係smart tv唔係andriod tv..

自己裝盒/apple tv/ PS4

55好d

都就爆咪唯有傾吓其他嘢分吓心

band姐係咩野 聽左好耐 都唔知咩黎

唔係住金獅不過都熟沙田

金獅有兩期， 巴打講邊期

一期冇記錯近車公廟，二期就近天橋， 我覺得大家都咁遠， 仲要冇蓋

行應該10分鐘內到大圍站， 夏天行真係不了

上年係到問過大家買樓既事項同詳情，到宜家有小小感想分享下
話說上年膽戰心驚買左人生第一層樓，仲要係摸頂買
一簽完約過一排美國又話加息，身邊好多人都話我大膽/ 點會呢個時候買
總之就瘋狂比人恐嚇
到左今日發現自己個單位升左值，而且不斷摸頂，感覺有種吐氣揚眉既感覺
相反身邊既人，就繼續一邊對外屌樓貴，對內就責怪自己仲咩唔早一年買，
最後，多謝鼓勵過我買樓既巴打絲打

見佢知價位可以afford得到 但又遠離mtr
巴打點睇雲疊 首置上車既話

唔使諗，新墟啦

我諗我會日日行過去慳埋來回輕鐵錢

你邊到返工呀其實

當運動

屯門band房

你自爆嘛

lm

我真係唔睇好樓市囉
等緊一個持續既低位入市

我有諗過好無過黎
std 出所謂天堂medical 我都怕怕了

樓價UPDATES：北角連錄新高成交 (15:59)

【東網專訊】港島區樓價不斷創新高，北角康福園一個三房單位以1,580萬港元沽出，成交價創屋苑新高；區內的豐林閣一個三房戶亦以2,150萬元連雙車位成交，成交價創屋苑同類型單位新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角康福園成交，單位為B座中層B室，實用面積1,075方呎，3房1套間隔，以1,580萬元沽出，實用呎價14,698元，創屋苑成交價新高。

●北角豐林閣第1座中層A室單位，實用面積1,065方呎，三房連套房及工人套房間隔，以2,150萬元連雙車位成交，成交價創屋苑同類型單位新高，實用呎價為20,188元。

●北角華凱大廈A座中層3室單位，實用面積674方呎，三房間隔，以888萬元承接，實用呎價為13,175元，創大廈同類單位樓價及呎價新高。

●北角康麗苑中層A室單位，實用面積932方呎，三房套房及工人套房間隔，獲用家斥資1,505萬元成交，實用呎價16,148元。

●北角寶馬山花園第7座極高層A室複覆式戶，實用面積1,502方呎，四房間隔，以3,770萬元成交，實用呎價為25,100元。

●北角恆英大廈中層02室，實用面積430方呎，2房間隔，獲區外上車客以438萬元承接，實用面積呎價12,882元。

●筲箕灣東欣苑A座低層01室，實用面積213方呎，開放式間隔，以330萬元於自由市場成交，實用呎價15,493元。

●西半山俊傑花園低層E室，實用面積661方呎，3房套間隔，業主以1,332萬元將單位易手，實用呎價20,151元。

●西營盤華輝閣高層A室，實用面積為543方呎，以約980萬元成交，實用呎價約18,048元。

●大潭紅山半島4期2座高層B室，實用面積約1,013方呎，兩房一套房及工人套房間隔，業主原叫價2,700萬元，終以2,570萬元成交，實用呎價約25,370元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●何文田半山壹號半山徑31號高層戶，實用面積1,252方呎，採三房連套房間隔，另設工人套房，以2,600萬元成交，實用呎價20,767元。

●土瓜灣馬頭圍道美善閣低層A室，實用面積265方呎，原則2房改1房間隔，成交價約450萬元，實用呎價約16,981元。

●旺角SKYPARK中層A8室，實用面積約540方呎，2房間隔，獲一名外區客斥約2.7萬元承租，實用呎租約50元。

●九龍啟德1號2座低層C室，實用面積567方呎，屬細3房單位，每月租金約1.9萬元，實用呎租約33.5元。

●將軍澳蔚藍灣畔1座高層E室，實用面積約721方呎，三房間隔，以月租2.75萬元承接，實用呎租約38.1元。

●牛頭角淘大花園1期F座高層08，實用面積約375方呎，兩房間隔，獲一組區內上車客在無樓睇下，以「一口價」600萬元斥資購入，實用呎價約1.6萬元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山聽濤雅苑5座高層F室，實用面積490方呎，兩房間隔，以730萬元易手，實用呎價14,898元。

●火炭榕翠園中層G室租賃成交，實用面積930方呎，三房連套房間隔，以2.55萬元租出，實用呎租27.4元。

●屯門居屋悅湖山莊9座中層K室，實用面積431呎，兩房間隔，獲租客以月租1.25萬元「即睇即租」，實用呎租為29元。

●天水圍居屋天頌苑P座低層15室，實用面積433方呎，以450萬於自由市場成交，實用呎價為10,393元。

●屯門倚嶺南庭低層K室，實用面積587呎，兩房間隔，成交價565萬元，實用計算呎價為9,625元。

●屯門市廣場2座中層H室，實用面積318方呎，兩房間隔，獲區外客以月租1.12萬元承租，實用呎租為35.2元。

●粉嶺牽晴間1座低層H室，實用面積約392方呎，兩房間隔，業主約於2月初開始放售，叫價500萬元，至近日成功獲買家零議價承接，實用呎價約12,755元。

●馬鞍山銀湖‧天峰7座低層E室，實用面積約573方呎，兩房間隔，原叫價850萬元，最終以838萬元獲買家承接，實用呎價約14,625元。

CCL 175 在望

呢個都ok嘅，如果4樓以上

●屯門倚嶺南庭低層K室，實用面積587呎，兩房間隔，成交價565萬元，實用計算呎價為9,625元。

倚嶺中高層好好風好正

屯門B3一車車運落黎，多元朗好幾倍
星期一-日都勁多蝗，屯時代啲鋪頭都勁多蝗排哂長龍

雲疊係居屋， 要補地價，都係要行去/坐車去大圍

我曾有朋友住嗰度，去過，OK嘅，不過十幾年前嘅事，依家舊到點唔知

行去大圍站預10分鐘

屯門區無乜成交，有啲回軟

邊間酒樓好？

以前嘅私人樓好多純住宅，唔會有配套，公、居屋先有

大型屋苑近年起嘅係連商場咁，不過都有純住宅設計，滿名山就係咁

想請教各位巴打,有冇邊度有得睇居屋屋苑補地價補左幾多嘅資料,小弟首置, 驚心動魄緊

關焯照：無上車盤 一冧就車毀人亡盤

對於傳統新界上車盤沙田偉華中心2房單位都升穿「6球」，經濟學家關焯照認為：「啲人盲上車係咁㗎啦!無辦法，佢覺得可以負擔，又可以搵到個交通咁方便，位置上差唔多是該區最好，行幾步路就係火車站。呢個時勢，癲繼續癲！」

3年前金融管理局總裁陳德霖一句「600萬以下的樓，我哋才叫做上車盤」，今日是否要重新釐定，關焯照回應：「上車盤門檻一直調升，無上車盤㗎啦，呢啲你之後望返，一冧就車毀人亡盤。唔知升幾多，而家係泡沫入面，無得估，癲繼續癲，但爆咗之後，就大鑊。但呢個位升十幾二十個巴仙，你真係吹佢唔漲。當年好低位，低過而家水平，我都話應該爆啦吓嘛，但唔爆。我上年一路被人唱，我轉軚睇好，但睇好都覺得癲。癲，有樣要明白，泡沫係非理性期望入面不斷孕育，直至到爆，你先知死。唔係當年東京泡沫點會爆成咁。好多人而家都覺得唔會跌，就算我而家都覺得唔會跌。問題是好多措施扭曲市場，金管局將按揭鍊死咗，市場只有兩種人，上到車同上唔到車，上到車嘅人已經接受壓力測試，將來應該無事。上唔到車就住劏房。」
樓價幾時爆？關焯照續稱：「當市場畸形發展，就有畸形價格出現，我唔會估佢幾時爆，無意思！而家入得市，夠膽入去，已做壓力測試，有調查顯示入市嘅人俾超過一半首期。有好好實力嘅人入市，或者父母好多錢嘅人，入得市嘅人係好優秀，香港大有人在。」

點睇?

呢條友由2012年講冧講到依家，錯到離譜，林太口中嘅食屎磚家，睇都唔使睇

今年12月唔爆就鞭佢

呢類則我唔買嘅

通常我會揀好擺傢私四正嗰類

上車盤由400條線上升到600
係好事呀
樓市gogogo

CCL 200

推

準林太鄰居留名
仲有一個月收匙

我見只有未補地價嘅成交紀錄, 補左地價嘅資料唔見,thx巴打

想問有無人屋企係整浴缸
心郁郁想整，有無好建議

我係鑽石

細三

前業主真係好賤，睇個時話全屋電器會留低，剩係會拎走幾樣野，我死蠢無叫agent 逐一樣野寫低會留，而家拎走晒

巴打經一事蔡一智呀

講真，如果係我賣，話留咪留lor，當日sell我就主動話留呢樣個様，我見又新剩裝修又唔差先買，估唔到為咗個一萬幾千做出咁賤ge野

當時破頂？

嘩,咁PK

agent 唔主動幫你寫清楚都有啲唔岩

扣返晒啲電器錢

我識睇我就發左達啦
只會同你講自住樓幾時都好買得起都應該買

有冇法理依據可以投訴佢？佢而家話會向佢上司申請收少5千佣金

所以我想知有冇d野可以令aa會肯減佣金

上手業主補地價補左幾錢關你撚事咩
又唔係要你俾

如果你係O岩O岩一手買左新居屋O既就睇樓契
不過都係5年後O既事

發動技能

OLED生命期得2-3年

金獅仲有4頭

p sir都有打ps4?
屋企電視最緊要睇戲同netflix

咪傾下電視model

負債幾十年仲有錢"買"電器?分期供就認啦!

雷sir

雷 Sir

雷sir可唔可以借錢比我買

奧sir
最近買左幾多間泰國樓

屌佢老味, 上星期去屯門睇樓

去之前明明話D盤仲有, 又唔連租約

去到睇果陣就話D盤無晒, 一係就話業主反價加幾十萬, 我屌呀

個個睇完份財政預演案就餓狗搶屎

利申:唔夠人錢多

而家個市係咁

70

置樂, 元朗好順利果邊都有

預400鬆D啦 初初, 諗緊2公婆自住, 買唔買市區蚊型算數, 置樂D樓都30幾年樓齡, 供完都變危樓....

天馬苑?

中海大埔項目千五伙

該集團於大埔山塘路項目規模龐大，提供多達1,500伙，間隔由一房起，預料有機會第四季開售。同系飛鵝山豪宅項目亦計劃年內登場，提供5座洋房，每座面積3,000至4,000方呎。

資料顯示，集團於二○一六年二月以21.3億元購入上述大埔地皮，每方呎樓面地價僅約1,848元，較市場估值下限價還要大幅低出約42%。不過，隨樓價近年急升，目前項目鄰近二手屋苑如大埔寶馬山等，平均實用呎價已逾1.2萬元，料項目利潤相當豐厚。

痴9線..發過豬頭

租樓日日賺

我已經排除左依個地方
反而天水圍有性趣

除咗間垃圾A&E之外乜都無

滿名山napa不鳥

港人港地限制多

政府帶頭搬寫字樓入去將啟德整成商業區 啟德D樓有排升

到時租值就高好多了

有排守
沙中線出年通到車既話會好d 既

女王大人

仆街AA琴晚話今日問上司批回佣，今朝11點whatsapp問佢，佢藍tick我，有乜計？打過去地監局話可以投訴佢專業失當，但要提供證明

【又股爆！準備樓爆！】低調置業討論區(130)

又新嘅

上年睇都5球一二

我仲諗住5球中，點知望吓成交都58X, 高層望到海貼近6球冇乜走雞

大陸升，港股大跌，搞乜

港女係咁

樓市頂住

樓價UPDATES：啃171萬辣稅！內地客照買 (14:47)

【東網專訊】樓價不斷破頂，內地買家不惜支付辣稅高價入市，長沙灣曉盈一房單位，獲內地客以572.8萬元同類新高價承接，另要支付合共30%辣招稅，涉約171.8萬元。另元朗YOHO Town兩房以698萬元售出，創屋苑兩房售價新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●山頂La Hacienda雙號洋房，實用面積2,756方呎，四房雙套房間隔，原叫價1.8億元，減價2,000萬元，以1.6億元沽出，實用呎價58,055元。

●北角萬德閣A座中層2室，實用面積1,183方呎，三房間隔，以2,150萬元連車位售出，實用呎價18,174元。

●北角珊瑚閣B座中層1室，實用面積877方呎，三房間隔，以1,590萬元連車位成交，實用呎價18,130元。

●北角莊士維港軒低層B室，實用面積326方呎，兩房間隔，望尖東全海景，以668萬元沽出，實用呎價20,491元。

●北角和富中心17座高層A室，實用面積1,267方呎三房戶，望郵輪碼頭全海景，以2,820萬元成交，實用呎價20,629。

●北角港運城2座低層C室，實用面積620方呎，兩房間隔，原叫價1,180萬元，放盤一個月減至1,100萬元，買家還價後，減價35萬元，終以1,065萬元易手，實用呎價17,177元。

●天后海興大廈高層D室，實用面積327方呎，一房連天台，以1.7萬元租出，實用呎租52元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣曉盈高層C室，實用面積296方呎，一房間隔，以572.8萬元售出，創同類單位新高價，實用呎價19,351元，新買家為內地客，需付買家印花稅及從價印花稅合共30%稅款，共約171.8萬元。

●牛頭角淘大花園M座低層4室，實用面積322方呎，原則一房，去年12月以520萬元放售，終以508萬元易手，實用呎價15,776元。

●何文田半山壹號2期半山徑15號中層戶，實用面積1,567方呎四房單位，家長客以2,920萬元承接，實用呎價18,634元。

●九龍啟德1號(I)2座高層H室，實用面積376方呎，一房間隔，以1.35萬元租出，實用呎租36元。

●紅磡海逸豪園19座中低層G室，實用面積561方呎，兩房間隔，日資公司承租予員工居住，以優惠月租2.3萬元租出，低市值租金一成，實用呎租約41元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗YOHO Town第8座中層C室，實用面積461方呎，兩房間隔，原叫價710萬元，減至698萬元沽出，仍創出屋苑兩房單位新高價，實用呎價15,141元。

●東涌東環6B座低層7室，實用面積645方呎，三房套房間隔，以863萬元同類新高價沽出，實用呎價13,380元，原業主持貨3年多沽貨，帳面獲利255萬元，單位升值42%。

●元朗原築5座中層A室，實用面積480方呎，兩房間隔，以568萬元零議價售出，實用呎價11,833元。

●粉嶺花都廣場7座高層G室，實用面積526方呎，三房間隔，以633.8萬元獲承接，實用呎價12,049元，創屋苑三房戶新高價。

●粉嶺碧湖花園7座1樓連平台戶，實用面積400方呎，兩房間隔，連173方呎平台，以500萬元獲承接，實用呎價12,500元。

●沙田第一城47座高層E室銀主盤，實用面積284方呎，兩房間隔，以480萬元獲承接，實用呎價16,901元。

●大圍名城二期盛薈5座中層NB室，實用面積842方呎，三房間隔，以1,350萬元易手，實用呎價16,033元。

●馬鞍山翠擁華庭7座中層D室，實用面積858方呎，三房間隔，以985萬元易手，實用呎價11,480元。

●元朗益利大廈中層F室，實用面積328方呎，一房間隔，原開價385萬元，放盤不足24小時，即獲首置客零議價承接，實用呎價11,738元。

●元朗尚悅8座低層F室，實用面積354方呎，原叫價470萬元，以466萬元沽出，實用呎價13,164元。

●元朗尚悅7座低層C室，實用面積639方呎，外區換樓客以710萬元承接，實用呎價11,111元。

●清水灣傲瀧8座高層B室，實用面積1,837方呎，四房間隔，以月租8萬元連車位租出，實用呎租43.5元。

推爆佢

1001